# 本課程需要安裝的軟體

## windows

1. CodeBlocks
    * https://www.codeblocks.org/downloads/binaries/
    * https://www.fosshub.com/Code-Blocks.html
    * 選這版 -- https://www.fosshub.com/Code-Blocks.html?dwl=codeblocks-20.03mingw-nosetup.zip
2. Visual Studio Code (vscode)
    * https://code.visualstudio.com/
3. git + bash
    * https://git-scm.com/downloads
4. msys2
    * https://www.msys2.org/

安裝好，將 vscode 的 Default Shell 設為 git bash ！
 
## Mac

1. Visual Studio Code (vscode)
    * https://code.visualstudio.com/
2. git -- 應該預設就有
    * 若沒有就 brew install git

## Linux/Ubuntu

1. Vim -- 應該預設就有
    * 若沒有就 apt install vim
2. git -- 應該預設就有
    * 若沒有就 apt install git

